<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>뭉게뭉게</title>
    <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/</link>
    <description>Recent content on 뭉게뭉게</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>kr-ko</language>
    
	<atom:link href="https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>AWS Computing</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_computing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_computing/</guid>
      <description>AWS 컴퓨팅 서비스   EC2 ( Elastic Compute Cloud )   EC2 공식 홈페이지 가상 컴퓨팅 서비스를 제공해주는 서버로 실제 물리서버와 똑같은 형태의 서비스를 제공 AMI를 통해 필요한 운영체제와 여러 소프트웨어를 쉽게 생성 가능 키 페어를 사용하여 로그린 정보 보호 SSH로 원격 연결이 가능 중지가 가능한 EBS 기반 인스턴스와 임시 스토리지를 제공하여 중지가 불가능한 Instance Store 기반 EC2로 분류 됨 ( 재부팅은 모두 가능 ) 인스턴스의 유형으로는 범용, 컴퓨팅 최적화, 메모리 최적화, 스토리지 최적화 등이 존재   EC2 상태의 종류  Pending : 인스턴스가 구동하기 위해 준비중인 상태, 요금 미청구 Runnung : 인스턴스가 실행하고 사용할 준비가 된 상태, 요금 청구 Stopping : 인스턴스가 중지 모드로 전환되려는 상태, 요금 미청구 Shutting-down : 인스턴스가 종료를 위해 준비중인 상태, 요금 미청구 Terminated : 인스턴스가 종료된 상태, 요금 미청구   EC2 구매옵션  On demand : 필요할 때 바로 생성하는 방식으로 1시간 단위로 과금이 이루어짐 ( 1분 사용시도 1시간 ) Spot : 경매방식의 인스턴스 기준가격보다 높은 가격 제시시 사용가능하며, 타인에 의해 불시로 종료되거나 정지될 수 있어 각종 테스트에 적합 Reserved : 12개월- 36개월 단위로 예약하여 사용하는 인스턴스로 On demandq비해 가격이 대폭 할인되며, 장기적으로 사용할 경우 효율이 좋지만, 예약된 인스턴스이기에 사용하지 않아도 과금이 부과되어짐    Lightsail   Lightsail Site AWS에서 VPS ( Virtual Private Server : 가상 사설 서버 ) 를 시작하는 가장 쉽고 빠른 방법 가상 사설 서버, 영구적인 스토리지, 네트워킹을 포함 클릭 한 번으로 모든 과정을 생략, 쉽게 VPS를 생성 및 관리 확장가능 및 타 AWS Services에 접근 가능 고가용성 어플리케이션 생성 가능 저렴하고, 비용의 예측이 보다 쉬움 완전히 사전구성되어 있는 서버 ( BluePrint )   Lightsail의 유료 Plan  월간 무료 데이터 허용량 초과시, 퍼블릭 IP 주소를 사용ㅎ여 요금 청구 Lightsail 스냅샷 비용 : 인스턴스 스냅샷 + 디스크 스냅샷 1시간 이상 인스턴스에 연결되어 있지 않은 고정 IP ( Elastic IP ) 무료로 주어지는 3백만 개의 쿼리를 초과하는 경우   Lightsail&amp;amp; EC2  Lightsail의 주 사용용도  웹 사이트 및 블로그 단순 앱 개발 및 테스트 환경 소수의 서버로 구성된 비즈니스 소프트웨어   EC2  빅데이터 분석 고성능 컴퓨팅 과학 분야 컴퓨팅 멀티&#39;티어 애플리케이션      ECS ( Elastic Container Service )   AWS의 Virtual Machine, VM (가상 머신) 가상의 컴퓨터, 하나의 호스트에 안에 또다른 호스트를 만들어 사용하는 것 CPU, Memory와 같은 주요 하드웨어 부품을 소프트웨어로 완전 재현해내어 기능을 흉내내게 하고(에뮬레이션), 격리된 실행 환경(OS)를 만듬 즉 하드웨어를 직접 가상화 클러스터에서 도커 컨테이너를 손쉽게 관리하기 위해 컨테이너 관리 서비스 클러스터는 Task(작업) 또는 서비스로 일컬어지는 컨테이너들의 집합    2가지 구성 요소로 시작 가능  EC2(Container Instance) : EC2를 생성하여 EC2 내에 Task(컨테이너가 수행할 작업) Fargate : EC2를 생성하거나 컨테이너를 실행하기 위한 Orchestration을 AWS가 맡아 하는 서비스로, 관리가 용이함   하나의 클러스터 내에 다수의 Task 혹은 컨테이너 인스턴스로 구성됨 또한 ELB, EBS 볼륨, VPC, IAM과 같은 기능을 사용하여 구성 가능 즉 ECS 각 작업의 권한, ECS 액세스를 IAM으로 조절하거나, EC2 유형의 컨테이너 인스턴스만이 OS에 액세스 가능한 특징 등을 갖게 됨 호스트의 OS(Operating System) 내에 또다른 실행환경의 OS가 존재함 윈도우 OS의 호스트 내에 리눅스, 우분투 등의 다양한 OS를 올릴 수 있음 다만 OS를 포함하기 때문에 용량을 많이 차지할 뿐더러, 사용자가 필요치 않는 기능까지 포함할 수 있으며 느림   Linux Container  ECS를 사용하는 목적이자 관리 대상 하드웨어가 아닌 OS를 가상화하여 커널을 공유하며 프로세스(컨테이너와 비슷)를 격리된 환경에서 실행하는 것 VM와 달리 달리 호스트의 OS에서 가상화를 실시하여, 이 OS 위에 프로세스들이 ‘컨테이너’로서 격리된 환경에서 실행됨 호스트의 입장에선 컨테이너는 프로세스에 불과하지만, 컨테이너 입장에서는 독립된 실행환경임 OS를 포함하지 않는만큼 가볍고, 하드웨어를 가상화하지 않기 때문에 빠름   Kernel  Operaintg System에서 가장 중요한 역할을 맡고 있는 핵심(核心) 커널이 각 프로세스(실행환경)에 하드웨어 자원(CPU 등)을 할당하고, 작업 스케쥴링(처리순서)를 담당하며, 프로세스 간 접근과 보안을 책임짐 과거에 커널이 없던 시절에도 컴퓨터는 존재할 수 있었으나 메모리를 초기화하기 위해서는 컴퓨터를 리부팅해야 하는 등, 자원관리/제어 주체의 필요성에 의해 탄생   Docker  앞서 설명한 Linux Container 기술에 근간을 두는 오픈소스 컨테이너 프로젝트 ‘Docker’라는 단어 자체가 ‘부두에서 일하는 노동자’, 즉 컨테이너를 관리하는 존재임을 뜻함 Linux Container 기술을 사용하는 솔루션이므로 별도의 OS를 설치하지 않고 컨테이너를 생성하여 애플리케이션을 실행함 컨테이너를 생성할 이미지(서비스에 필요한 리소스를 모아둔 최소한의 단위)를 기반으로 운영함 이미지만 가지고 있다면 어느 시점에서든 동일한 리소스의 컨테이너를 생성할 수 있음 그 밖에 컨테이너간의 연결, 다양한 API 제공 등의 기능을 보유    Lambda   Serverless Service 서버를 구축, 프로비져닝하고 필요한 패키지를 설치하는 등의 과정을 거치지 않고, 코드를 실행하는 서비스 사용자는 애플리케이션이나 백엔드 서비스를 관리할 필요 없이 코드를 실행할 수 있음 CloudWatch, ALB, DynamoDB 등을 트리거로 이용하여 특정 상황에서 코드를 실행시키고 것이 가능 API Gateway와 Lambda를 조합하여 요청별로 특정 코드를 수행하도록 구성 가능 15분을 초과하는 작업에 대해서는 Lambda 비적합   Lamda Function의 정의와 구성  코드를 실행하기 위해 호출할 수 있는 리소스 이벤트를 처리하는 코드, 계층, 트리거, 전달 대상 등으로 구성됨  함수코드 : 실제 호출되기 실행되는 코드, Runtime(코드 실행지원), IAM, VPC, Memory 등으로 구성됨 트리거 : 함수코드를 발동시키는 서비스(S3, SNS, SQS, DynamoDB, CloudWatch Event, Cloudwatch Log 등)   SNS의 메시지 구독 대상에 Lambda를 포함시키면, 메시지 발송시 Lambda가 이를 전달받고 함수코드 실행  전달대상 : 함수가 비동기식으로 호출되거나, 레코드를 처리한 경우 전달될 대상   SNS, SQS, 또다른 Lambda, EventBridge 이벤트 버스로 전달가능 NS로부터 메시지를 전달받아 코드를 처리하고 이를 SQS로 보내 메시지 대기열에 적재할 수 있음   EC2 vs Lambda  EC2 사용시 프로비져닝, 운영 체제, 네트워크 세부 설정, 보안 설정 등을 사용자가 원하는 방향으로 지정 가능 Lambda 사용시 프로비져닝 필요없이 AWS가 모니터링, 프로비져닝, 보안패치 적용, 코드 배포를 모두 수행함    Batch   종합 관리형 서비스 한 리전 내의 여러 가용 영역에 걸쳐 배치 작업을 실행하는 과정을 간소화하는 리전 서비스 새 VPC 또는 기존 VPC에서 컴퓨팅 환경을 생성할 수 있음 AWS Batch를 사용하면 AWS 클라우드에서 배치 컴퓨팅 워크로드를 실행이 가능  배치 컴퓨팅 : 다수의 사람들이 수 많은 컴퓨터 리소스에 엑세스 할 때 일반적으로 사용하는 방법     AWS Batch의 구성요소  작업  AWS Batch에 제출한 작업 단위 ( 쉘 스크립ㅌ, Linux 실행 파일, Docker 컨테이너 이미지 ) 작업에는 이름이 있으며, 파라미터를 사용하여 컴퓨팅 환경의 인스턴스에서 컨테이너화된 애플리케이션으로 실행   작업 정의  작업이 실행되는 방식을 지정하며 작업에 있는 리소스에 대한 블루프린트를 의미 IAM 역할을 제공하여 다른 AWS 리소스에 프로그래밍 방식으로 엑세스할 수 있으며 메모리 및 CPU 요구 사항을 모두 지정가능   작업 대기열  AWS Batch 작업이 대기열 예약되는 환경 우선 순위 갑 및 작업 대기열 전체에 우선 순위 할당 가능   컴퓨팅 환경  작업을 싱해하는 데 사용되는 관리형 또는 비관리형 컴퓨팅 리소스 세트 여러 세부 수준에서의 인스턴스 유형의 설정이 가능     Batch Group  클러스터 : 인스턴스를 AZ 내에서 근접하게 배치, 결합된 노드 간 낮은 지연 시간의 네트워크 달성 가능 파티션 : 인스턴스가 담긴 그룹을 논리 세그먼트로 나누어 각 파티션에 배치, 최대 7개의 파티션을 가질 수 있으며, 각 파티션은 자체 랙 세트를 보유하고 자체 네트워크 전원을 보유 분산 : 파티션이 논리 세그먼트로 분리된 인스턴스 그룹인 것과 달리 분산은 인스턴스 개체 하나가 자체 랙에 분산 배치됨, AZ당 최대 7개의 인스턴스 배치 가능    Elastic Beanstalk   Java, NET, PHP, Node js, Python, Ruby, Go, Docker을 사용하여 Apache, Nginx, Passenger, llS와 같은 친숙한 서버에서 개발된 웹 어플리케이션 및 서비스를 간편하게 배포하고 조정 할 수 있는 서비스 EC2, ASG, RDS 등 AWS 리소스들을 조합하여 완성된 어플리케이션 플랫폼으로 PaaS의 일종 오토 스케일링, 로브 밸런싱, 버전 관리 등의 기능을 콘솔에서 몇 번의 클릭으로 생성 가능 실제 서비스가 아니기에 사용 요금이 없음   Elastic Beanstalk의 장점  간단한 서버 세팅 환경변수들을 쉽게 변경/ 관리가 가능 오토 스케일링이 용이 로그의 자동화 추가요금이 없음 #  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Database</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_database/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_database/</guid>
      <description>AWS DataBase   Amazon RDS ( Relational Database Service )  분산 관계형 데이터베이스 MariaDB, MySQL, PostgreSQL, Oracle 등을 AWS에서 제공해주는 것 애플리케이션 내에서 관계형 데이터베이스의 설정, 운영, 스케일링을 단순케 하도록 설계된 클라우드 내에서 동작하는 웹 서비스 데이터베이스 소프트웨어 패치하거나 데이터베이스를 백업하거나 시점 복구를 활성화하는 것과 같은 복잡한 관리 프로세스들은 자동으로 관리 스토리지와 연산 자원들을 스케일링 하는 것은 하나의 API 호출로 수행이 가능 관계형 데이터베이스를 AWS 상에서 사용할 수 있도록 지원하는 서비스 생성 후 서비스를 이용하기만 되므로 SaaS에 해당 MySQL, MariaDB, Postgre SQL, Oracle, MS SQL, Aurora 사용 가능 DB 인스턴스에 대한 shell 지원 불가 및 OS 제어 불가능 ( AWS 관리 ) 백업, 소프트웨어 패치, 장애 감지 및 복구를 AWS가 관리 Storage 용량에 대하여 Auto Scaling MariaDB, MySQL, Aurora는 서로 호환이 가능    DB Instance  RDS의 기본 구성요소로서 클라우드에서 실행하는 격리된 데이터베이스 환경을 의미, 인스턴스 내에서는 여러 사용자가 만든 데이터베이스가 포함되며 엑세스할 여러 도구와 앱 사용 가능 DB 인스턴스도 EC2처럼 다양한 클래스를 가지고 있음 ( db.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Storage</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_storage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_storage/</guid>
      <description>AWS Storage   S3 ( Simple Storage Service )    웹 서비스 인터페이스( HTTP ) 를 이용하여 웹에서 언제 어디서나 원하는 양의 데이터를 저장하고 검색할 수 있는 스토리지 버킷( Bucket )과 객체 ( Object )로 나뉘며, 저장하고자 하는 모든 요소는 하나의 객체로 저장되고, 객체를 담는 곳이 버킷 S3 자체는 글로벌 서비스이지만 버킷을 생성 할 때에는 리전을 선택해야 함 객체는 객체 데이터와 메타 데이터로 나뉘며, 각자의 고유한 URL을 가지며 해당 URL로 접속 가능   버킷( Bucket )의 정의와 특징  객체를 담고 있는 구성 요소 크기는 무제한, 리전을 지정하여 버킷을 생성해야 함 버킷의 이름은 반드시 고유해야하며, 증복이 불가능 한번 설정된 버킷의 이름은 다른 계정에서 사용불가   객체( Object ) 의 정의와 특징  S3에 업로드되는 1개의 데이터를 객체라 함 키, 버전 ID, 값, 메타데이터 등으로 구성 객체 하나의 최소 크기는 1(0) byte ~ 5TB 스토리지 클래스, 암호화, 태그, 메타데이터, 객체 잠금 설정 가능 객체의 크기가 매우 클 경우 멀티파트 업로드를 통해 신속하게 업로드 가능   객체의 스토리지 클래스  객체의 접근빈도 및 저장기안에 따라 결정되는 객체의 특성 Standard Type : 클래스를 선택하지 않을 경우 선택되는 일반적인 클래스 Strandard_IA(Ifrequent Access ) : 자주 엑세스하지는 않지만 즉시 액세스할 수 있는 데이터여야하는 경우 선택되는 클래스 One Zone_iA : Standard_IA와 기능은 동일하나 Standard_IA의 경우 세 곳의 AZ에 저장되는 것과 달리 한 군데의 AZ에만 저장되어 해당 AZ가 파괴될 경우 정보 손실 가능성 존재 ( 저장 요금이 적음 ) Intelligent tiering : 엑세스 빈도가 불규칙하여 빈도를 가늠하기 어려운 경우 선택되는 클래스 Glancier : 검색이 아닌 저장이 주용도인 스토리지로 저장요금이 위 클래스들보다 훨씬 저렴한, 다만 저장이 주용도이기 때문에 검색이 3~ 5시간이 소요 Glacier Deep Archive : 10년 이상 저장할 데이터를 저장하는 스토리지 클래스   S3 사용  S3 생성↕ S3 생성 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Network</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_network/</guid>
      <description>AWS Network   Amazon VPC ( Virtual Private Cloud )   AWS 상에 프라이빗 네트워크 공간을 구축할 수 있는 서비스 VPC를 이용하면 논리적인 네트워크 분리가 가능하고 라우팅 테이블과 각종 게이트웨이의 설정이 가능 AWS의 계정 전용 가상 네트워크 서비스 VPC 내에서 각종 리소스 ( EC2, RDS, ELB 등 )을 시작할 수 있으며 다른 가상 네트워크와 논리적으로 분리되어 있음 S3, Cloudfront 등은 다른 VPC 서비스로 VPC 내에서 생성되지 않음 각 Region 별로 VPC 가 다수 존재할 수 있음 VPC 하나의 사설 IP 대역을 보유하고, 서브넷을 생성하며 사설IP 대역 일부를 나누어 줄 수 있음 허용된 IP 블록 크기는 /16( IP 65536개 )- / 28 (IP 16개 ) 권고하는 VPC CIDR 블록 ( 사설 IP 대역과 동일 ) 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Migrate</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_migrate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_migrate/</guid>
      <description>AWS Migrate   AWS Application Discovery Service    AWS Application Discovery Service는 서버로부터 구성, 사용 및 동작 데이터를 수집하여 제공함으로써 워크로를 효율적 관리를 도와주는 서비스 기업의 고객이 사내 데이터 센터에 대한 정보를 수집하여 마이그레이션 프로젝트를 계획하는 데 도움을 줌 데이터 센터 마이그레이션을 계획하는 작업에는 상호 의존성이 높은 수천 개의 워크로드가 수반 되어지는 짐 수집된 데이터는 AWS Application Discovey Service 데이터 스토어에 암호화된 형태로 보관되어짐   AWS Application Discovery Service의 이점  마이그레이션 계획 수립을 위한 신뢰할 수 있는 검색  Application Discovey Service는 서버 사양 정보, 성능 데이터, 실행 프로세스 및 네트워크 연결 세부 정보를 수집, 이러한 데이터는 AWS로 마이그레이션하기 전에 상세한 비용 추정을 수행하거나 계획을 위해 서버를 애플리케이션으로 그룹화하는 데 사용될 수 있음   Migration Hub와 통합  AWS Application Discovery Service는 AWS Migration Hub와 통합되므로 마이그레이션 추적이 간소화 및 Hub를 통한 마이그레이션 상태 추적이 가능   암호화로 데이터 보호  AWS Application Discovery Service는 수집한 데이터를 AWS로 전송할 때와 Application Discovery Service 데이터 스토어에 저장할 때 모두 암호화   마이그레이션 전문가의 지원  AWS Professional Services와 APN 마이그레이션 파트너는 수많은 엔터프라이즈 고객이 클라우드로의 마이그레이션을 성공적으로 완료하도록 지원     AWS DMS ( Database Migration Service )    AWS Database Migration Service는 데이터베이스를 AWS로 빠르고 안전하게 마이그레이션할 수 있도록 지원하는 서비스 이그레이션하는 동안 소스 데이터베이스가 변함없이 운영되어 해당 데이터베이스를 사용하는 애플리케이션의 가동 중지 시간을 최소화 AWS Database Migration Service는 Oracle에서 Oracle로의 마이그레이션과 같은 동종 마이그레이션뿐 아니라 Oracle 또는 Microsoft SQL Server에서 Amazon Aurora로의 마이그레이션과 같은 이기종 데이터베이스 플랫폼 간의 마이그레이션도 지원 데이터베이스를 Amazon Aurora, Amazon Redshift, Amazon DynamoDB 또는 Amazon DocumentDB(MongoDB 호환 가능)로 마이그레이션하는 경우 6개월 동안 DMS를 무료로 제공   AWS DMS의 이점  간편한 사용  AWS Management Console에서 클릭 몇 번으로 데이터베이스 마이그레이션을 시작 마이그레이션이 시작되면, 마이그레이션 프로세스 도중에 소스 데이터베이스에 발생한 데이터 변경을 자동으로 복제하는 것을 비롯하여 마이그레이션 프로세스의 모든 복잡성을 DMS에서 관리   최소한의 가동 중단  AWS Database Migration Service는 사실상 가동 중단 시간 없이 데이터베이스를 AWS로 마이그레이션하도록 지원 마이그레이션하는 동안 소스 데이터베이스에 발생한 모든 데이터 변경 사항은 지속적으로 대상 데이터베이스에 복제되므로, 마이그레이션하는 동안 소스 데이터베이스가 변함없이 운영   널리 사용되는 데이터베이스 지원  AWS Database Migration Service를 사용하면 가장 널리 사용되는 상용 및 오픈 소스 데이터베이스 플랫폼에서 또는 이를 대상으로 데이터를 마이그레이션 가능   저렴한 비용  마이그레이션 프로세스 중에 사용한 컴퓨팅 리소스와 추가 로그 스토리지에 대한 비용만 지불 라바이트 규모의 데이터베이스를 3 USD라는 저렴한 비용   빠르고 쉬운 설정  마이그레이션 태스크는 AWS Database Migration Service가 마이그레이션을 실행하는 데 사용할 파라미터를 정의하는 곳 마이그레이션 태스크에는 소스 및 대상 데이터베이스에 대한 연결 설정과 더불어 마이그레이션 프로세스를 실행하는 데 사용할 복제 인스턴스 선택이 포함 동일한 태스크를 사용하여 실제로 마이그레이션을 수행하기 전에 테스트를 실행가능   안정성  AWS Database Migration Service는 복원력과 자가 복구 기능 존재 소스 및 대상 데이터베이스, 네트워크 연결성 및 복제 인스턴스를 지속적으로 모니터링     AWS SMS ( Server Migration Service )    AWS Server Migration Service는 온프레미스 VMware vSphere, Microsoft Hyper-V/SCVMM 및 Azure 가상 머신을 AWS 클라우드로 자동으로 마이그레이션하는 서비스 AWS SMS는 서버 VM을 Amazon EC2에 바로 배포할 수 있는 클라우드 호스팅된 Amazon 머신 이미지(AMI)를 증분 방식으로 복제하는 서비스   AWS SMS의 이점  클라우드 마이그레이션 프로세스가 단순화  마이그레이션이 시작되면 AWS SMS은(는) 복잡한 마이그레이션 프로세스를 관리하여 라이브 서버 볼륨의 AWS로 복제하고 새로운 AMI를 정기적으로 생성하는 작업 등을 자동화   여러 서버 마이그레이션 조율  AWS SMS는 복제 일정을 예약하고 애플리케이션을 구성하는 서버 그룹에 대한 진행 상황을 추적할 수 있도록 하여 서버 마이그레이션을 조율가능   서버 마이그레이션 증분 테스트  증분 복제 지원 기능을 통해 AWS SMS은(는) 마이그레이션된 서버에 대한 테스트를 신속하게 수행하고 확장가능 AWS SMS은(는) 증분 변경 사항을 온프레미스 서버에 복제한 후 그 차이만 클라우드로 전송하기 때문에 일부 변경 사항만 반복적으로 테스트를 통해 절약 가능   가장 많이 사용되는 운영 체제 지원  Windows 및 대표적인 몇 가지 Linux 배포판을 포함하는 운영 체제 이미지 복제를 지원   가동 중지 최소화  증분 AWS SMS 복제는 최종 전환 중 애플리케이션 가동 중지로 인한 비즈니스 영향을 최소화     AWS SMS 제한사항</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Developer</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_developer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_developer/</guid>
      <description>AWS_Developer   AWS CodeBuild    AWS CodeBuild는 소스 코드를 컴파일하는 단계부터 테스트 실행 후 소프트웨어 패키지를 개발하여 배포하는 단계까지 마칠 수 있는 완전관리형의 지속적 통합 서비스 CodeBuild는 지속적으로 확장되며 여러 빌드를 동시에 처리 사전 패키징된 빌드 환경을 사용하면 신속하게 시작할 수 있으며 혹은 자체 빌드 도구를 사용하는 사용자 지정 빌드 환경제작 가능 AWS CodeBuild는 코드를 실행하고 아티팩트를 Amazon S3 버킷에 저장 CodeBuild에서는 사용한 컴퓨팅 리소스에 대한 분당 요금이 청구    AWS CodeCommit    AWS CodeCommit은 안전한 Git 기반 리포지토리를 호스팅하는 완전관리형 소스 제어 서비스 뛰어난 확장성의 안전한 에코시스템에서 여러 팀이 협업하여 코드 작업을 수행가능 CodeCommit을 사용하면 소스 코드에서 바이너리까지 모든 항목을 안전하게 저장할 수 있고 기존 Git 도구와 원활하게 연동   에코시스템</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Management</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_management/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_management/</guid>
      <description>AWS Management   Amazon CloudWatch    AWS 클라우드 리소스와 AWS에서 실행되는 애플리케이션을 위한 모니터링 서비스 리소스 및 애플리케이션에 대해 측정할 수 있는 변수인 지표를 수집하고 추적 가능 사용중인 모든 AWS 서비스에 대한 지표가 자동적으로 표시디며, 사용자 지정 대시보드를 통해 사용자 지정 애플리케이션에 대한 지표를 표시하고 지정 집합 표시 가능 지표는 Cloudwatch에 게시된 시간 순서별 데이터 요소 세트이며, 모니터링할 변수 ( 가령 EC2의 CPU 사용량은 EC2가 제공하는 하나의 지표 ) 기본 모니터링과 세부 모니터링으로 나뉘며, 가각 5분과 1분 주기로 수집함 기본 모니터링은 자동활성화이지만, 세부 모니터링은 선택사항 기본적으로 CPU, Network, Disk, Status Check 등을 수집 ( Memory 항목이 없음 ) 지표 데이터의 보존기간  기간 60초 미만의 경우, 3시간 기간 60초의 경우, 15일 기간 300초의 경우 63일 기간 3600초의 경우, 455일   AWS CLI 혹은 API를 이용하여, Cloudwatch에 사용자 정의 지표 게시 가능 경보기능을 사용하여 어떤 지표가 일정기간동안 일정값에 도달할 경우 각 서비스가 취해야할 행동을 정의할 수 있음 모니터링하기로 선택한 측정치가 정의한 임계값을 초과할 경우 하나 이상의자동화 작업을 수행하도록 구성 EC2의 경우, 경보에 따라, 인스턴스 중비, 복구, 종료, 재부팅 가능   Cloudwatch Agent  EC2에 Agent를 설치하게 되면 더 많은 시스템 수준 지표를 수집할 수 있음 온프레미스 서버 또한 Cloudwatch Agent 사용 가능 Memory 항목 포함 Cloudwatch Agent는 로그를 수집할 수 있으며, 후술할 Cloudwatch Logs 기능 사용 가능   Cloudwatch Logs  EC2( Agent에서 수집된 ), CloudTrail, Route 53, Route 53, VPC flow Log 등 기타 소스에서 발생한 로그 파일을 모니터링, 저장 및 엑세스하는 기능 Cloudwatch Agent를 사용하여 로그를 수집 Cloudwatch Log Insights를 사용하여 CloudWatch Logs에서 로그 데이터를 대화식으로 검색해 분석할 수 있음 Agent는 기본적으로 5초마다 로그 데이터를 전송   Cloudwatch Events  AWS 각 서비스의 이벤트가 사용자가 지정한 이벤트패턴과 일치하거나 일정이 트리거될 경우, 사용자가 월하는 기능을 발동시키도록 하는 기능 이번트 소스와 대상으로 나뉨 이벤트 소스: AWS 환경에서 발생하는 이벤트이며, 가령 S3의 경우 오브젝트 등록, 삭제 등을 들 수 있음 대상: 이벤트 발생시 해야할 행동을 정의하는 것이며, SNS 전송 혹은 람다, SQS 게시 등을 설정할 수 있음 이벤트 소스에 해당하는 규칙이 트리거될 경우 대상에 해당하는 서비스를 실행시킴 이벤트가 시스템에 생성해 둔 규칙과 일치하는 경우, AWS Lambda 함수를 자동으로 호출하고, 해당 이벤트를 Amazon Kinesis 스트림에 전달하고, Amazon SNS 주제를 알림&amp;rsquo; having 1=1##    AWS CloudFormation    인프라를 관리 간소화를 목적으로 하는 서비스 AWS의 리소스를 일일이 설정하지 않고 해당 서비스의 프로비져닝과 설정을 미리 구성하여 반복작업을 줄이도록 도와주는 역할 EC2, Auto Scaling Group으로부터 ELB, RDS, S3 등을 사전에 구성하여 한 번의 클릭으로 다수의 서비스를 빠르게 생성할 수 있음 생성된 리소스 모음은 다른 계정 혹은 다른 리전에 옮겨 사용 가능   Stack  하나의 단위로 관리할 수 있는 AWS 리소스들의 모음 스택을 생성, 업데이트 또는 삭제하여 리소스 모음을 생성, 업데이트, 삭제가 가능 스택에서 실행중인 리소스를 변경해야 하는 경우 스택을 업데이트할 수 있는 데, 이 업데이트된 세트를 변경세트라 칭함 스택을 삭제하는 경우 삭제할 스택을 지정하면 해당 스택과 스택 내 모든 리소스를 삭제 AWS에서 리소스를 삭제할 수 없는 경우 스택이 삭제 스택의 리소스 중 하나라도 성공적으로 생성되지 않은 경우 성공적으로 생성한 모든 리소스를 모두 삭제함 ( Automatic rollback on error )   Template   스택을 구성하는 AWS 리소스를 JSON 혹은 YAML 형식으로 선언한 텍스트 파일</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Security</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_security/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_security/</guid>
      <description>AWS Security    기본적으로 AWS의 보안적 요소는 설비, 인프라 등과 관련된 물리적인 부분과 네트워크 인프라 등은 AWS가 책임을 지고 보안 대책을 수행합니다. 이러한 인프라 위의 OS, 애플리케이션, 네트워크 설정, 계정 관리 등은 사용자가 책임을 져야 하는 공유 책임 모델의 구조를 띄고 있습니다.    AWS가 제공하는 기본적인 보안 서비스      AWS 제공 서비스 서비스 개요     통신 경로 암호화 AWS 매니지먼트 콘솔로의 접속 또는 API를 사용할 때 HTTPS를 사용해 데이터를 암호화합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS Analysis</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws_analysis/</guid>
      <description>AWS Analysis   Amazon Athena       Amazon CloudSearch       Amazon EMR       Amazon ES       Amazon Kinesis       Amazon QuickSight       AWS DataPipeline      #</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CloudComputing과 AWS</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws%EB%9E%80/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloudcomputing/amazonwebservice/aws%EB%9E%80/</guid>
      <description>AWS 란?   Amazon Web Services ( AWS )  AWS  AWS는 Amazon에서 제공하는 클라우드 서비스로, 네트워크를 기반으로 가상 컴퓨터와 스토리지를 비롯한 다양한 서비스를 제공 합니다.    Cloud Computing 와 AWS   AWS에 대해 공부하기 앞서, 우리는 Cloud Computing이 무엇이고, 어떠한 개념에 대해 알고 있어야 합니다. 그 이유는 AWS가 클라우드 컴퓨티 그 자체 이기 때문이죠.
  클라우드 컴퓨팅 ( Cloud Computing : 이하 클라우드 )은 컴퓨터 리소스의 이용 형태로, 클라우드는 컴퓨터의 계산 리소스, 스토리지, 애플리케이션 처리를 네트워크 기반 서비스로 제공하는 것을 뜻 합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>