<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>왈왈왈</title>
    <link>https://mung0001.github.io/docs/cloud/aws/</link>
    <description>Recent content on 왈왈왈</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://mung0001.github.io/docs/cloud/aws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloud/aws/auto-scaling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloud/aws/auto-scaling/</guid>
      <description>Auto Scaling  Auto Scaling  EC2 인스턴스를 자동으로 시작하거나 종료하여 애플리케이션 로드를 처리하기에 적절한 수의 EC를 유지할 수 있도록 하는 서비스 사용자가 정의하는 조건에 따라 EC2 개수를 자동으로 확장 또는 축소가 가능 모니터링을 통해 비정상 인스턴스를 탐지하고 교체할 수 있음 수요가 급증할 경우 EC2 수를 자동으로 늘려 성능을 유지하고 수요가 적을 경우 수를 줄여 비용을 절감 ELB의 대상그룹을 Auto Scaling Group( ASG )에 포함시켜 자동생성된 EC2로 하여금 트래픽 부하분산을 하도록 설정가능 수요 변화가 예측 나응한 경우 예약된 일정을 통해 정해싲 시간에 늘리거나 줄이도록 설정이 가능 ASG 내 손상된 인스턴스가 발견될 경우, Auto Scaling은 이를 자동으로 종료하고 새로운 인스턴스로 교체  ELB를 사용하는 경우, ELB가 손상된 인스턴스를 트래픽 요청 대상에서 분리시킨 후, Auto Scaling이 이를 새로운 인스턴스로 교체   비정상 서버 탐지 후 Auto Scaling이 새로운 인스턴스를 In Service 상태를 만들기까지 5분 이내 소요   AWS Auto Scaling 그룹.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloud/aws/%EC%96%91%EC%8B%9D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloud/aws/%EC%96%91%EC%8B%9D/</guid>
      <description>AWS 용어 정리    AWS 기본 용어  AWS 기본 용어... Region
  AWS에서 사용하는 일종의 IDC의 집합으로 거의 모든 클라우드 서비스가 탑재되는 곳으로 다수의 Availability Zone( 가용영역 )으로 구성됨
  한 곳의 AZ의 기능이 마비되어도 다른 AZ가 기능을 수행
  전 세계 주요 대도시에는 분포되어있음
  AWS 사용자는 각 Region 마다 별도의 클라우드 망을 구축할 수 있음
   On-premise</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/cloud/aws/%EC%9A%B4%EC%98%81-%EC%84%9C%EB%B2%84%EC%9D%98-%EC%99%B8%EB%B6%80%ED%99%98%EA%B2%BD-%EA%B5%AC%EC%84%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/cloud/aws/%EC%9A%B4%EC%98%81-%EC%84%9C%EB%B2%84%EC%9D%98-%EC%99%B8%EB%B6%80%ED%99%98%EA%B2%BD-%EA%B5%AC%EC%84%B1/</guid>
      <description>AWS의 외부환경 구성  DNS ( Domain Name System )   DNS란 도메인네임서버를 일컫으며, 인터넷은 서버들을 유일하게 구분할 수 있는 IP주소 체계를 보다 인간이 읽게 쉽게 하기 위해 계발되었다. 흔히 우리가 알고 있는 naver.com, google.com, daum.net 모두 DNS이다. AWS에서는 Route 53을 활용해 도메인 서비스를 지원한다.   AWS Route 53    AWS의 DNS 서비스 ( 도메인 등록, DNS 라우팅, Health check ) 도메인 등록시 약 12.000원 정도 지불해야 하며, 최대 3일 정도 걸림 해당 도메인을 AWS 내 서비스 ( EC2, ELB, S3 등 ) 와 연결 할 수 있으며 AWS 외 요소들과도 연결 가능 도메인 생성 후 레코드 세트를 생성하여 하위 도메인을 등록할 수 있음 레코드 세트 등록시에는 IP 주소, 도메인, ‘Alias’ 등을 지정하여 쿼리를 라우팅할 수 있음   Route 53의 라우팅 정책  Simple : 동일 레코드 내에 다수의 IP를 지정하여 라우팅 가능, 값을 다수 지정한 경우 무작위로 반환함 Weighted : Region 별 부하 분산 가능, 각 가중치를 가진 동일한 이름의 A 레코드를 만들어 IP를 다르게 줌 Latency-based : 지연 시간이 가장 적은, 즉 응답시간이 가장 빠른 리전으로 쿼리를 요청 Failover : A/S 설정에서 사용됨, Main과 DR로 나누어 Main 장애시 DR로 쿼리 Geolocation : 각 지역을 기반으로 가장 가까운 리전으로 쿼리 수행, 레코드 생성시 지역을 지정할 수 있음 Geo-proximity : Traffic flow를 이용한 사용자 정의 DNS 쿼리 생성 가능 Multi-value answer : 다수의 IP를 지정한다는 것은 simpl와 비슷하지만 health check가 가능 ( 실패시 자동 Failover )     AWS Route 사용방법.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>