<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sophos on 뭉게뭉게</title>
    <link>https://mung0001.github.io/docs/network/sophos/</link>
    <description>Recent content in Sophos on 뭉게뭉게</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>kr-ko</language><atom:link href="https://mung0001.github.io/docs/network/sophos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sophos</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/network/sophos/sophos_0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/network/sophos/sophos_0/</guid>
      <description>Sophos  Sophos UTM ( United Threat Management )    Sophos UTM이란 Sophos사에서 리눅스 커널을 이용해 만든 UTM장비
  UTM : Anti Virus, Firewall, IPS ( 침입방지시스템 ) , VPN , IDS ( 침입탐지시스템 )등의 보안기능 중 적어도 2개, 많게는 7~8가지 기능을 하나의 장비에 포함하여 사용하는 통합보안장비
    통합위협관리시스템( UTM )의 주요 기능     기능 설명     Firewall Stateful Packet Inspection( SPI ) Firewalld, SMTP, HTTP, POP3, DNS, Proxy 기능이 결합된 견고한 network보안 구축   VPN IPsec VPN(DES/3DES) 및 L2TP VPN 지원   IDS/ IPS 다양한 network 기반 공격 탐지 및 차단, 다양한 Application 기반 공격 탐지 및 차단, Anomaly Detection, Dos/DDos,   Anti-Scan Attack Scan Attack 기반 공격 탐지 및 차단   Anti Virus 이메일 기반 내/외부 유입 바이러스 탐지 및 차단, Web 기반 내/외부 유입 바이러스 탐지 및 차단   Anti-Spam 베이시안(Baysian) 알고리즘 기반 스팸메일 탐지 및 차단, 점수(Score) 데이터 기반 스팸 메일 탐지 및 차단   Content Filtering 유해사이트 및 정책 위배 웹사이트 접근 탐지 및 차단   ext Transparent/Router/NAT 모드 지원, 피싱 차단 및 SIP Proxy 기능 제공      Sophos UTM 메뉴의 역할     메뉴 역할     Webserver Protection WAF ( Web Application Firewall ) Web Hacking 방어   Support Tools ping test, traceroute   Network Protection NAT Masquerding PAT   Network Protection Firewall Country Blocking 특정 국가에서 들어오는 트래픽을 차단   Network Protection Firewall ICMP Ping 허용/차단 설정용도 ( ping settings에 &amp;lsquo;Gateway forward pings를 허용해줘야 내부에서 외부로 ping이 전송 )   Network Protection Firewall Advanced Connection tracking helpers FTP Stateful기능 사용여부   Web Protection Client를 외부로부터 보호하는 역할 ( 사용자 보호하는 것으로 웹서버 보호 X )   Web Protection - Web Filtering    Standard Mode Client측 장비한테 UTM장비에게 가라고 지정을 해줘야지만 UTM장비에서 검사 ( default : 외부로 전송 )   Transparent Mode 별도로 UTM장비에게 가라고 지정하지 않아도 UTM장비가 검사      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophos 설치</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/network/sophos/sophos_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/network/sophos/sophos_1/</guid>
      <description>Sophos 설치    구성환경    Sophos는 nat을 외부대역으로 Host 2 ( 20.20.20.0/24 )를 내부대역으로 갖습니다. Sophos의 설치를 위해 내부 대역 ( Host 2 )의 Win 7을 통해 설치를 진행합니다.      Sophos 설치를 위한 Vm을 설정합니다.       운영체제 버전에서 Other Linux 2.6x kernel을 선택합니다. 그 후 RAM 1G 디스크 20G 외에는 기본 값으로 진행합니다.      위 그림과 같이 설정이 생성이 완료되면 설정을 위해 Edit virtual machine settings를 클릭합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophos 방화벽 구축</title>
      <link>https://mung0001.github.io/docs/network/sophos/sophos_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mung0001.github.io/docs/network/sophos/sophos_2/</guid>
      <description>Sophos 방화벽 구축    구성환경    저번 장에 이어 이번에는 10.10.10.0/24 서버를 한 개 추가하여 방화벽을 구축해보도록 하겠습니다. 먼저, 위의 그림과 같이 환경을 세팅합니다. ( Sophos에 대역 추가 )     Network Interfaces 추가    방화벽을 구성하기 전에 먼저, Network Interfaces를 설정하겠습니다.    Sophos에 로그인을 완료하면, 대역이 추가됬음을 확인할 수 있습니다. 하지만 아직 인식만 될 뿐, 되지 않아 추가 설정이 필요합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
